政府強烈譴責戴耀廷在台灣發表港獨言論

【Now新聞台】特區政府發言人強烈譴責港大法律系副教授戴耀廷，指他早前在台灣一個活動指香港可以考慮成為獨立國家，是不符合一國兩制及違反基本法。

政府回應傳媒查詢時指，任何有關港獨的主張均不符合一國兩制、基本法以及香港社會整體的長遠利益，對於有大學教員發表有關言論感到震驚，並予以強烈譴責。

戴耀廷於上週六到台灣出席台灣青年反共救國團的活動時，提到民主自決下香港可考慮成為獨立國家。